葉劉淑儀: 請停止「文革式」批鬥新任食物及衞生局常任秘書長劉利群

日前，政府宣布食環署署長劉利群女士，獲晉升為食物及衞生局常任秘書長。消息公布後，我發現很多建制派的網上群組及網頁，均鋪天蓋地攻擊她，包括於前年社會事件期間，沒有好好處理連儂牆，又質疑她的丈夫、社聯行政總裁蔡海偉是黃絲，指她不符合「愛國者」標準，並批評政府為何讓她升職。

我認識的劉利群女士，是一位資深及能幹的政務官。雖然她擔任食環署署長時，社會上有一些對她工作不滿的聲音，例如處理連儂牆不力、香港的衛生環境倒退、三無大廈沒人管理、只懂推卸責任，並「雙重標準」，迅速將支持國安法的橫額拆除等。

但據我瞭解，當時食環署沒有清拆連儂牆，是因當時有一宗相關的訴訟尚未審議。當然，是否要拖延數年，待訴訟結束後才採取行動，做法值得商榷。但無可否認，這決定是獲得她上司所認同的。

至於指食環署雙重標準，迅速拆除支持國安法的標語及橫額，據我了解，相關行動其實並非由食環署所負責。

另因她的丈夫是蔡海偉，而令她被扣上「黃絲」的帽子，我認為十分要不得。無論對任何人、包括公務員，都應該對事不對人。劉女士是否政治正確，是否一位「愛國者」，應該由她的上司處理，而不是向她作出這種鋪天蓋地式的人身攻擊。

自從這些言論出現後，我已收到一些政務官的意見，表示十分擔憂，感覺香港像是要掀起一陣文化大革命的風暴。部分已退休的政務官，亦對我表示對事件的關注。

我亦留意到新民黨有部分黨友跟風地批評。我呼籲各位，記住要「對事不對人」。

事實上，目前政府內的資深政務官已經買少見少。最近，一位D8級的資深政務官容偉雄又退下火線了。所以，我們應好好珍惜這些由政府培育多年的政務官，以免影響政府的有效運作。

source: 葉劉淑儀facebook

push

但據我瞭解，當時食環署沒有清拆連儂牆，是因當時有一宗相關的訴訟尚未審議。當然，是否要拖延數年，待訴訟結束後才採取行動，做法值得商榷。但無可否認，這決定是獲得她上司所認同的。

妹妹

既然話當今愛國者係文革批鬥，掃把違反国安法了，捉佢

鬥藍鬥黑

姐姐竟然反對文革!!

寧左勿右嘅思想>auto genocide =共產黨

文革係十年艱辛探索, 請問有咩問題？ 有AO 唔滿意既, 唔該去党安處自首, 你簽撚左聲明架

班建制狗冇人咬

屌你啦葉瘤扮好人呀

下，依樣野你地最叻架喎
依家又叫人停呀？

我亦留意到新民黨有部分黨友跟風地批評。我呼籲各位，記住要「對事不對人」。
李梓敬？

下一個到就佢被批鬥

我睇撚完段字我學得葉劉係表面撐，實際係數晒佢啲衰嘢出嚟。

敵人反對？

收皮 打倒一切非極度親中政務官

Push

姐姐原來係暗黃嚟
藍絲又俾人呃

好明顯係假膠

掃把頭包庇AO

係咪公然挑戰黨安法

[二等公民][利用港人]葉劉女兒:我覺得美國生活較適合我

數晒出黎之後話佢上司冇做野

佢上司=陳姑娘同妹妹

勇於鬥爭丫
準備上擂台打好過啦

葉劉都係黃屍港毒走狗

應該話係撐佢
暗踩陳姑娘同埋妹妹

文革？
要坐飛機式跪
被人踢
被人打
聞屎
㗎喎

聞到味

你都知依家文革緊

呢場文革你都有份牽起
扮乜鬼無辜
小心啦孽瘤
大把親中派等住陰你鑊甘呀
港英餘孽

冇拎出黎掛狗牌毒打迫認罪邊L度文革式

依家係鬥紅既時代

自己有扮推波助瀾既文革，最終咪又係火燒身

原本唔知佢乜水
多謝孽瘤手足提水

文革有咩問題？你咩意思

問過香港文革發起人何妖同kol100未

文革無出現過wor

佢唔講我真係唔知食環署署長升左職

好八婆
表面上撐佢
但係咁講佢d衰野，好介意佢唔清連儂牆

據說葉劉同林鄭唔同既地方
係佢得到公務員，甚至紀律部隊同事支持
所以即使佢選立法會都唔使完全靠種票
所以佢今日出來撐
純粹係政治考慮

愛國者 唔係就係對人既要永黎咩

咩係文革？？點解姐姐會知

我都覺
不過蔡海偉呢個騎牆派係黃仲好笑

仲要幫佢宣傳佢升左上D8

文革有咩唔好？
反文革=反毛澤東
反毛澤東=反共產黨
反共產黨=反習近平
大膽刁婦！！

文革有乜問題

好尷尬
一個小小行會成員，喺到扮公務員嘅老細撐下屬

我認識的劉利群女士，是一位資深及能幹的政務官。雖然她擔任食環署署長時，社會上有一些對她工作不滿的聲音，例如處理連儂牆不力、香港的衛生環境倒退、三無大廈沒人管理、只懂推卸責任，並「雙重標準」，迅速將支持國安法的橫額拆除等。

劉女士：

狡兔死，走狗烹
一把年紀咁天真

[安心]諗唔到填咩資料？老豆搵仔幫到你！

劉利群依啲一睇就知道係黃絲暴徒啦

批鬥埋葉劉 對漢奸包容即係對中共殘忍

反對愛中國思想 反毛政策 反了反了

立即捉拿

利群我只認元朗個個

我千禧後唔知係咩
請問葉劉可唔可以解釋下咩係文革

葉劉都係港獨派

其實姐姐都驚
鬥下鬥下就會鬥到佢

估唔到有手足做到署長級

做乜今次講野正常咁多

暗盤數臭人咋

我就只認大坑嗰條利群道嘅

一個回馬槍 指向真正要批鬥嘅人高招高招

係咪有咩誤會
話停止批鬥劉利群咋
冇話停止批鬥

丟掉幻想，準備鬥爭

應該係屌晒三個

假膠

拉得啦

歷史科答案：文革有利無弊, 文革是個好東西，感謝刃大大

愈嚟愈失控，驚遲早斗到自己同個女

有刀

咁佢真係叫利群 劉

too late

姐姐你準備著毛裝受訪啦

//雖然她擔任食環署署長時，社會上有一些對她工作不滿的聲音，例如處理連儂牆不力、香港的衛生環境倒退、三無大廈沒人管理、只懂推卸責任，並「雙重標準」，迅速將支持國安法的橫額拆除等。//

佢好做得嘢，都只係偶爾有啲不足
然後舉足5個例子

可能建制派違反國安法 得姐姐認識 散播仇視政府言論

支持香港文化大革命

根本暗指緊係777容許佢升職

能幹的政務員！！

葉劉呢類土共已聞到燶味，今日批鬥反對派、公務員，第日就踢埋佢哋土共出局，紫驚黨入主

共產黨成日都auto genocide

翠總話要不忘初心wo

共產主義鐵拳 ！

當所有黃絲民主派都坐哂監

佢地有咩做呢？

大家思考下

期待呢一日

文革有咩錯？係咪拉得

Q

A

咩叫文革式 明明係文革中, 係咪質疑黨?即係想顛覆國家啦

要聽個掃把頭講野?

你都知你班柒頭Fans似文革？